%@metapost:amiens1997.mp
%@Titre: Amiens -- 1997
\par\compo{1}{amiens1997}{1}{Une échelle de 6 mètres est appuyée
contre un mur vertical de 7 mètres de haut. Par mesure de sécurité, on
estime que l'angle que fait l'échelle avec le sol doit être de 75\degres\ 
(voir schéma ci-contre).
\begin{myenumerate}
\item Calculer la distance $AB$ entre le pied de l'échelle et le
mur. (On donnera le résultat arrondi au centimètre.)
\item \`A quelle distance $CD$ du sommet du mur se trouve le haut de
l'échelle ? (On donnera le résultat arrondi au centimètre.)
\end{myenumerate}
}